維基百科有梁凌杰的條目，大家可以抽時間睇下

有一班巴打一直喺維基百科默默努力，去記載反送中運動的人物和事件。
梁凌杰更加喺最近當選維基百科的優良條目。大家如果想了解多啲梁凌杰，可以用少少時間去睇下。

如果你都想喺維基百科寫嘢，喺寫之前不妨睇下我們提供的新手教學。
因為維基百科的特徵就係任何人都可以修改，好多人擔心自己寫嘅嘢會俾五毛亂刪。
但其實只要你花半個鐘時間去了解咗基本規則，你就會知道點樣寫先唔會輕易被刪除。
（相反如果你唔了解基本規則，你寫嘅嘢太差勁，就算我係同路人都會想刪除你寫嘅嘢。）

目前維基百科活躍寫反送中運動嘅香港人大概只有十幾個，人手真係嚴重不足。
我們需要更多新血加入，多你一個就真係好多。好多嘢你唔寫就真係永遠無人寫。

如果你係新手，可以閱讀以下的新手教學：
維基百科戰線招募長期參與者

[教學] 如何成為維基百科撰寫師？

如果你喺維基百科遇到問題，可以入telegram group搵其他資深維基人協助。

如果你想幫手寫嘢/做資料搜集，可以入telegram channel，睇下有咩條目需要幫手。

如果你用手機寫緊維基百科，覺得要引用資料好麻煩，可以用「維基百科引用助手 Bot」

如果大家發現維基百科有嘢值得寫/有惡意破壞，可以用維基百科(Wikipedia)報料Bot向我地報告。

如果你想了解關於維基百科戰線的最新消息，可以like我地的Facebook page。

維基百科戰線運作示意圖

good

wiki短link係點整？

推

好似本身個頁面會喺忌日show出嚟 但比人搞到無咗

同埋維基百科戰線都需要宣傳師。
各位可唔可以幫手去唔同的渠道分享依個post，希望可以吸引到更多唔同background嘅人留意到維基百科戰線。

因為我喺連登推post都已經推咗半年有多，但係都幾乎無人加入，我覺得喺連登宣傳已經去到盡頭。
我希望有宣傳師可以協助，呼籲更多人加入維基百科戰線。
（唔需要文筆叻，識得整合唔同新聞報導，用自己文字寫返出嚟就得。）

Push

幫推

最左手面有「短網址」

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

幫過工聯會郭偉強助選？

同意，推

消息來源係獨媒一篇專欄同晴報。
可能佢都係打份工啫，或者佢入去建制做臥底呢。佢2014年已經有守旺角，2019年反送中，立場根本一直好鮮明。

push

Pish

留名

Econ bro

佢fb有相
我覺得只係因為佢本身好人
以前未必真係咁理政治純粹支持果個候選人果次既政綱
佢本身都做好多善事
係最後佢決定要做香港屈原

謝謝

幫手推下 辛苦手足

亦有一些名人在網上社交平台貼出純黑畫面或以其他方式表達心情，包括容祖兒、鄭秀文、蔡卓妍、鄧麗欣、關智斌、張繼聰、陳家樂、鍾嘉欣、顏卓靈、馮盈盈、陳瀅、李靜儀、楊詩敏、麥濠麟、黃偉文、張沛樂、張敬軒、周柏豪、許廷鏗、周國賢、林二汶、賴慰玲、楊潮凱等[29]，而楊千嬅亦曾發表寫上「R.I.P」的貼文，惟後來刪除，一度引起爭議[30]。

容祖兒? 真定假

群星發聲悼墮樓死者 壽星容祖兒深夜難眠

唔講真係唔知

《大公報》報導引述一則消息指梁凌杰曾牽涉出口禁製品案和詐騙案並被拘捕，當時正在擔保外出，又指梁無業、經常沉迷電腦遊戲[5]。

《點新聞》報導指有網上傳言聲稱梁凌杰最後接觸者為鄺俊宇，兩人對話內容涉及銀行過數問題，又稱鄺在現場致電梁教他「跳下去氣墊，讓多一點傳媒拍攝到」[18]。鄺俊宇回應指《點新聞》「行為卑鄙、可恥、違反道德」，猶如「踩著死者屍體去作新聞」[55]，要求立即撤回及刪除有關報道，並保留追究權利[56]。《自由時報》在同日的報導中查證指，《點新聞》網站及專頁已無法找到該篇報導[57]

呢兩檔仆街野D審編真係要落地獄.....

寫得好好

lm

越南文邊個寫